警總送院7人未登記即離醫院

警總送院7人未登記即離醫院

救護車前晚到警總送走報稱不適人士。黎樹雄攝

【本報訊】前晚警總被萬人包圍期間，總部內有人召喚救護車，但救護員抵達正門後近半小時才獲警方放行，接走老人家和孕婦等往不同醫院。昨晚有多人向facebook專頁「HA Secrets」投稿，表示目擊前晚由警總送往醫院的患者當中，部份未登記求診便自行離開，涉嫌濫用救護車服務。

「HA Secrets」管理員以「Admin團隊譴責警隊文職人員濫用救護車」發文，表示收到幾名市民投稿，表示前晚凌晨時段由警總送往律敦治醫院急救室的五名患者中，其中三名未有登記求診便自行離開，整晚未有重回急症室求診，並指醫院所有出入口都有閉路電視可作證。另有網民投稿指，由警總往瑪麗醫院的救護車亦有類似情況，有四名患者未登記便自行離開。

相關新聞：梁家傑：講畀鄭若驊聽

涉濫用白車兼造假新聞

專頁管理員指，律敦治醫院所有出入口都有CCTV可作證。他批評，今次有多輛救護車被濫用，「十分影響其他真正有需要嘅傷者。警隊縱容同事濫用不特止，並將病人作為公關手段，甚至捏造時間，製造假新聞，不擇手段」。至截稿前，警務處未有回應。根據警方前晚凌晨發表的聲明，共有九女四男員工身體不適，由於警總附近道路被阻塞，他們被延遲送院診治。醫管局回應表示，就港島區大型群眾活動，截至昨日上午11時，有三男九女曾被送往瑪麗及律敦治醫院，年齡介乎27至68歲。所有人已出院，但醫院並無對未登記求診人士作記錄。

前晚協助救護員與警方交涉的公民黨立法會議員郭家麒表示，作為醫生，若病人提出需送院治理，只能相信病人說法。他補充，當時曾提出進入警總幫忙診症但被拒，「有少少奇怪，如果你有傷病會唔會拒絕診症？唔會囉」。他不評論是否有人造假，但「表面證供係咁，咁你明唔明？」

■記者關冠麒

上一則
上一則
3,000人受困15小時內部怨氣沖天 警稱嚴肅跟進總部被圍

下一則
下一則
警不開閘累救護呆等半個鐘

梁家傑：講畀鄭若驊聽
3,000人黑衣遊行反送中
口罩男爆粗揮警棍護警放工
3,000人受困15小時 內部怨氣沖天警稱嚴肅跟進總部被圍
警不開閘累救護呆等半個鐘
總警司斥示威者爆粗 轉頭舉中指
寥寥300人出席 李偲嫣：人數不重要愛字堆撐警晚會遭踩場
中大生見教宗 為港發聲反惡法
黑客襲蘋果網五小時
中信天橋現新連儂牆
鄭若驊：是否定性暴動與檢控無關陳太促林鄭特赦被捕者
港足前隊長陳偉豪：政府答非所問
張炳良：最嚴重管治危機中央勢再收緊港政策
兩公僕團體不滿爆粗促麥美娟向特首道歉
張宇人撐警：他們有橡膠子彈也有家人
既能平息民憤 亦可還警公道各界籲獨立查6.12衝突
曾偉雄：唔希望道歉變風土病
有線怒轟建制fb盜片製假新聞
6.12戰場 警從後向市民射火球
中國威權難保強勢 經濟危機或變民主契機Webb：港面臨關鍵10年
熱爆聖詩遭QQ音樂下架
外媒指警高層親共 前線淪炮灰
馬道立：法治受損時法律界應挺身而出

Sorry ，借位一用

大家應該由問題根源去思考，與其一樣樣去反對政府D賣港政策，點解唔用真普選趕走曬班賣港賊，必須要令更多人知問題根源核心，個個支持真普選！！！

現有大家要爭取D問題層次如果向上推，就會發現係香港現有制度出現問題，一日冇真普選，相同問題絕對會源源不絕！！！

一日無真普選,建制派，港共政權賣港賊一車車補上，要徹底趕走賣港賊,只有真普選！！！各自跑山，真香港人加油！！

［真普選救祖國行動］200年前香港割讓救國，如今中共有難，香港再割責無旁貸！！！

［請廣傳］香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊！

0
0

阿寶真係好撚忙

醫院:呢度係醫院，我地唔係獸醫啊

一人一信叫郭家麒開記者會屌鳩黑警

push

不如屈埋醫院醫生護士, 話呢度係人類醫院, 唔係禽獸醫院, 話你地去錯地方囉

一人一信叫郭家麒開記者會屌鳩黑警抺黑講大話

黑警做咩都柒

哇，濫用白車

為咗打擊對手，黑警可以濫用醫療服務，浪費珍貴嘅資源

人神共憤，知法犯法

屌你老母....
臨時演員都係演員，專業少少得唔得...

用埋晒d喇咋手段。
如果因為警察濫用教護服務，導致有危急市民延遲治療而失救，盧偉聰你點賠番條命比人呀？